創科局成立左兩週年，有咩建樹？

香港嘅創新同科研環境，好似同兩年前一樣，乜鳩都冇變過

啱 入面d人都係垃圾

冇

睇下葛珮帆博士（學歷受到嚴重質疑）當年點講

【編者按】由中國新華電視控股有限公司出品的《香港傳真》，聚焦香江熱點話題，對話新聞當事人。《香港傳真》每周日晚7時30分透過中國新華電視中文台（香港地區：nowTV 369頻道）播出。

香港傳真WeChat ID：cnchktv。

特區政府創新及科技局「開局」。立法會資訊科技及廣播事務委員會主席葛珮帆議員接受《香港傳真》採訪時表示：「作為戰略性新興產業，創新科技不僅僅具備爆炸力，更重要的是可以協助和提升各行各業的競爭力。」

她感慨，創科局被反對派無理拉布拖延3年，阻礙香港創新科技發展，亦流失不少人才。「以前最優秀的學生是科技和工程方面專業，現在最優秀的學生全都去學工商、金融，因為香港科技好像沒有出路。龜兔賽跑，香港就像睡了的兔子，沉睡了很久。」

創科局助港翻身

她指出，內地、韓國、新加坡等周邊經濟體創科產業發展迅速，香港唯有急起直追，方能追回蹉跎歲月。「關關難過關關過，香港人一直都有這個能力。我們科技界不是沒有人才，只不過缺乏動力。我相信創科局可以給我們翻身機會，醞釀土壤吸引更多年輕人投身科技，帶領各行各業創新開拓。」

葛珮帆透露，她已邀請楊偉雄局長出席12月14日立法會資訊科技及廣播事務委員會會議，共同討論未來發展方向，希望委員會與創科局緊密合作，推動產業發展。
她說：「對內，我希望創科局立刻檢視每一個政府部門是否善用科技提升市民服務。對外，我們需要很好的產業政策，包括怎樣吸引更多人才、資金、企業在香港發展，怎樣才能更鞏固香港作為國家窗口和『一帶一路』發展的角色。」

葛珮帆認為，本屆特區政府致力推動經濟多元發展，發展創科產業能夠帶動其他行業發展，為提升香港競爭力提供更多內生動力。「如果沒有科技的話，香港機場不能成為世界上最優秀的機場，香港亦不能成為國際金融中心。科技本身作為產業可以去發展，更重要是怎樣協助和提升各行各業的競爭力。我覺得香港課題並非要創造產業去替代現有支柱產業，而是要研究如何善用科技。我相信，科技可以做到更多事情。」 （標題和小題為編者所加）

睇下王永平點解

前公務員事務局局長王永平撰文，表明反對政府成立創新及科技局。他形容創科局「架床疊屋、政策不全(不包括通訊和創意產業)、無願景、無具體目標」。

王永平指，政府由回歸後開始制定政策及花費龐大資源推動創新及科技，假如至今仍未能令香港追上其他地方，政府首先要做的是全面檢討情況，找出問題，而不是本末倒置地設立一個新政策局，美其名讓新局長及一批新增的公務員更「專注問題(政府用詞)」。

王永平表示，對有意創新的人，他們不會因為政府沒有一個稱為創科局的部門便放棄自己的理想，反而最怕的是政府口講創新，實是為了保護既得利益，不惜扼殺他們的創新計劃，如不發牌予香港電視便是一例，而Call車apps Uber是另一個創新不會等待創科局的例子。

王永平強調，沒有創科局，香港不會有損失。政府缺乏創新思維反而是大問題，所以政府改變思維較設立創科局實際得多。

裝wifi

捉uber

反創科

大公網11月10日訊 立法會議員葛珮帆博士（學歷受嚴重質疑）日前在會見記者時表示，她和香港科技界由2007年開始爭取成立創科局，到今日終於成功。“等了8年，終於守得雲開見月明!”

葛珮帆説，今屆政府成立創科局被無理拉布拖足3年，舉行了18次財委會，浪費了36小時，香港科技發展同整體競爭力都被迫落後。她希望市民看到反對派有破壞沒有建設，“他們阻礙香港發展，也不會停止拉布。“

葛珮帆表示，期望政府爭取時間儘快設局，立即展開工作。同時她會盡快邀請新任局長到資訊科技及廣播事務委員會討論未來計劃。

睇返平叔嗰番話，葛珮帆（偽）博士真係好柒

比左好多錢星之子賺

寫app局

出糧

近年來互聯網創業熱潮中，鮮有香港企業聲名鵲起。葛珮帆在接受《香港傳真》訪問時表示，香港人才、基建、區域優勢明顯，但本地市場較小，年輕人創業所面對的地租、人工、機會成本較高，因而難以孵化出較具規模的互聯網企業。同時，因金融、貿易、地產等傳統支柱產業較為優秀，易令人忽略新興產業的發展潛力。

「香港並不缺乏科技人才，我們缺乏的是讓科技人才發揮他們最大優勢的土壤。」
土壤離不開頂層設計。葛珮帆對部分立法會議員拉布等原因令創科局未能成立表示惋惜，「一部分反對派議員似乎不明白創新科技對未來香港的重要性。他們一意孤行，針對人而不針對事，為了反對而反對，我覺得他們影響了香港未來的發展。」

研究發展「聰明城市」可行性

特區政府2015年施政報告中提到以九龍東為試點，研究發展「聰明城市」的可行性。葛珮帆認為，「聰明城市」的建設不僅在於硬件設施，更重要是利用收集到的大數據估量未來需求，做更有效的規劃和部署，為市民提供更精準的服務。「現在政府還沒做到，如果要做的話，我希望未來的創新及科技局就可以擔當這個角色，也可以提供一些數據和資訊，讓市場自己發揮，用這些數據去創業和創新，我覺得這些是聰明城市的基礎。如果做到了，我們就有無限的可能性。」

講左兩年都做過

睇下當年高登仔點講

用電子報稅為例
2015/16課稅年度有 180萬納稅人

但得53萬人有電子報稅戶口，3成左右
仲未扣一啲開左戶但又唔用嘅人

恒大又有咩建樹?

睇下點解讀個創字啦

陳易希訓係度數錢🤣

邊肯過你香港超越支那

成個政府cut十份一人, 主要係高官同部份中層,
再將呢十份一人分別配置係唔同行業, 可以係做番前線公務員, 又或者D缺人嘅工種如地盤, 洗碗
成個社會節省錢之餘重高咗效率, 少咗怨氣

電子支票算唔算？但仲未明點用，因為好少見人用

講錯，係未見過人用先岩

見過sj

電子問米？

都唔知點用
用HSBC P2P
打電話號碼就過到數
而家仲有payme
一般市民真係唔需要用

請左班打手五毛推廣支付寶

行外人管外內人
永遠不會成功.jpg

我見過
我真係見過

糧就出撚足
根撚本垃圾

好想入去做冗員

Visa / Master 推廣左 contactless 咁多年
仲有 Apple Pay / Samsung pay
但都唔夠八達通鬥
八達通大股東係地鐵
地鐵大股東係港共
都唔撚運用影響力迫八達通 incorporate 去手提電話到
我敢講，邊款電話支援到八達通手提電話付款
個部一部會變左香港區嘅 best seller

所以我認同王永平所講
係政府思維要變
而唔係好似葛珮帆（偽）博士之流嗰啲，而為有個政策局就做到嘢，講再等如做左

好似冇，我會繼續努力

爸打道出重點， 而家香港行行都係咁， 俾班冇料既人管住

廢人集中營

屌

有呀幫中小企倒錢落海

由本質係求穩定嘅政府部門去推動創新科技發展，係超錯嘅安排

Sony三四年前已經做到
仲已經推出左啦

為政府內部培養左好多行政人員, 算唔算建樹?

之前都有個創新科技署
咁創科局成立黎做咩?
咁創科署俾佢吸納左定升級?

唔講其他
齋講八達通都已經有太多問題
由97年用到依家都仲係大卡一張
唔好同我講乜嘢轉咗用新技術
咪由FeliCa慢慢轉去用NFC
除咗咁有乜嘢進步同改善
個八達通apps又係廢嘅
根本成個局由上至下都係一潭死水
日日攞撚著個局長見過sj打飛機
屌你老母成個局cut撚咗佢啦養班撚屌

成班垃圾人員呃殺創意局

林奠上fb算唔算佢功勞？

你見過未呀steve jobs
我見過 我真係見過

佢地好多野做架,要同D蝦蟹角力

最好笑係前兩日馬拉松盜用信用卡單野
有電視台問局長意見
心諗關佢撚事
政府明明有個資訊科技總監辦公室唔問，問佢？

邊款？

真心唔知

CSL 用緊八達通sim

屌你成口鄉音